我覺得5年來有藥KO 沙士係無可能...因為有伊波拉病毒

【香港勁揪】可治療流感沙士 袁國勇研「超級萬用藥」最快5年內面世

傳統的抗病毒藥物如利巴韋林、特敏福，是透過抑制病毒的DNA或蛋白，阻止其繁殖，爭取時間讓人體免疫系統擊退病毒。不過港大醫學院微生物學講座教授袁國勇參與的一項研究發現，只要阻截病毒吸收身體細胞的脂肪酸，病毒就失去複製、擴散到腦部等其他器官的能力。這項全新機制將可發展成醫治流行性感冒、腸病毒以至沙士、「新沙士」等多種致命傳染病的「超級萬用藥」，袁國勇稱，新藥最快5至8年內可以面世